# รีวิวออกเดินทางไปจับโปเกมอนกันเถอะPokemon Go #
เรียกได้ว่าเมื่อวานนี้เป็นกระแสฮือฮากันอย่างมากสำหรับเกมที่แฟนรอคอยอย่างหลังจากมีข่าวออกมาว่าเปิดให้ผู้เล่นในออสเตรเลียนิวซีแลนด์และญี่ปุ่นเล่นก่อนออกมาในช่วงเช้าซึ่งก็ไม่น่าแปลกใจนักที่หลังจากมีข่าวออกมาทั้งผู้ใช้แอนดรอยด์และจะพยายามหามาเล่นจนได้ทั้งสมัครของออสเตรเลียบ้างหรือหาไฟล์
มาติดตั้งกันเองบ้างจนทำให้ในช่วงเย็นบ้านเราต้องออกมาล็อกโซนให้สามารถเล่นได้เฉพาะในพื้นที่ออสเตรเลียและนิวซีแลนด์เท่านั้นทำเอาแฟนน้ำตาตกกันไปผมยังพอมีโอกาสได้เล่นอยู่บ้างเลยเอามาฝากคนที่ไม่ทันได้เล่นเท่าที่จะทำได้ครับไปจับโปเกมอนกันหากคนที่เคยเล่นก็น่าจะคุ้นเคยและทำความเข้าใจเกมนี้ได้เลยแต่สำหรับคนที่เพิ่งเล่นเกมนี้จะอิงอยู่กับแผนที่
โดยพอร์ทัลในเกมทั้งและยิมจะอิงอยู่กับตำแหน่งของสถานที่จริงต่างอย่างป้ายสถานีรถไฟฟ้าน้ำพุเป็นต้นซึ่งก็อาจจะมีคลาดเคลื่อนและไม่ตรงตามตำแหน่งจริงบ้างเมื่อเข้าเกมมาผู้เล่นจะได้รับการทักทายและแนะนำเข้าสู่โลกโปเกมอนในแพทเทิร์นที่คุ้นเคยโดยยังคงเป็นชื่อต้นไม้ก่อนที่เราจะได้เลือกเพศตัวละครแต่งตัวและตั้งชื่อและเมื่อเข้าเกมจะมีโปเกมอนเริ่มต้นคลาสสิคทั้ง
ตัวมารอให้เราเลือกจับแล้วโปเกมอนในแต่ละพื้นที่จะแตกต่างกันไปและสุ่มเกิดเรื่อยเมื่อมีโปเกมอนเกิดในในรัศมีของผู้เล่นตัวเกมจะสั่นแจ้งเตือนว่ามีโปเกมอนอยู่ใกล้การจับเพียงแค่เราโยนโปเกบอลไปให้โดนโปเกมอนด้วยการลากนิ้วเท่านั้นแต่ความยากอยู่ตรงการโยนนี้จะขึ้นอยู่กับแรงและทิศทางของนิ้วที่เราลากด้วยคล้ายกับการเล่นเกมโยนก้อนกระดาษลงถังขยะ
ขณะที่โปเกมอนก็สามารถปัดป้องลูกบอลที่เราโยนไปได้เช่นกันกราฟฟิคที่เห็นนี้ผมปิดโหมดเพราะไม่อยากเปิดกล้องแล้วถือโทรศัพท์หันหน้าไปมาแต่หากไม่ปิดตัวโปเกมอนที่เราเห็นก็จะลอยอยู่ในสภาพแวดล้อมจริงผ่านทางกล้องหลังของโทรศัพท์เมื่อจับโปเกมอนได้สิ่งที่ผู้เล่นจะได้คือสำหรับอัพเลเวลตัวละครสำหรับเพิ่มหรือของโปเกมอนและของโปเกมอนตัวนั้นซึ่งแต่ละตัวจะมีเป็นของตัวเองเอาไว้สำหรับการพัฒนาร่างหน้าตา
การพัฒนาร่างโปเกมอนอย่างที่กล่าวไปข้างบนว่าการพัฒนาร่างของโปเกมอนนั้นต้องใช้และโปเกมอนแต่ละตัวก็จะมีเป็นของตัวเองดังนั้นการจะพัฒนาร่างโปเกมอนตัวหนึ่งเราจะต้องจับโปเกมอนตัวนั้นซ้ำให้ได้เยอะและการเปลี่ยนจากตัวโปเกมอนเป็นแคนดี้ผู้เล่นจะต้องส่งโปเกมอนตัวนั้นไปให้กับซึ่งตัวเลือกจะอยู่ข้างใต้หน้าข้อมูลของโปเกมอนอย่างตัวป๊อปโปะต้องใช้ชิ้นในการพัฒนาร่าง
และผมสามารถส่งป๊อปโปะตัวนี้ไปให้เพื่อแลกกับตัวละชิ้นเมื่อได้ครบแล้วก็กดเลยหน้าอินเทอร์เฟสตอนเปลี่ยนร่างแทบจะไม่แตกต่างจากในเกมบนอุปกรณ์ไอเท็มในเกมเท่าที่ผมเล่นทันไอเท็มที่มีในเกมหลักก็คือโปเกบอลหรือกำยานสำหรับเพิ่มโอกาสเกิดโปเกมอนรอบตัวมากขึ้นสำหรับเพิ่มเลือดโปเกมอนระหว่างแบทเทิลและสำหรับชุบชีวิตโปเกมอนที่แพ้แบทเทิลซึ่งไม่ทราบเหมือนกันว่าระบบแบทเทิลในเกมนี้
รองรับการติดความผิดปกติต่างอย่างพิษนอนหลับหรือแผลพุพองรวมทั้งมีไอเท็มแก้อย่างในเกมหรือไม่ขณะที่ไอเท็มที่ขายในโดยแลกจากเงินจริงก็มีเช่นกันและยิมในจะมีพอร์ทัลหรือเสาถ้าเรียกกันตามฉบับคนที่เคยเล่นอยู่เสาคือและยิมโดยจะปรากฎเป็นกล่องสีฟ้าอยู่บนแผนที่ซึ่งหากผู้เล่นเดินเข้าใกล้พอก็จะเปลี่ยนเป็นสีม่วงและผู้เล่นจะได้โปเกบอลหรืออาจจะมีไข่ติดมาด้วยบางครั้งจากการหมุนของ
ที่เป็นรูปสถานที่นั้นส่วนยิมจะเป็นเหมือนเวทีขนาดใหญ่อยู่บนแผนที่ผู้เล่นจะสามารถแบทเทิลและประจำการยิมต่างได้เมื่อเลเวลขึ้นไปแล้วโดยยิมสีขาวคือยิมที่ยังไม่มีคนครองส่วนที่มีสีคือยิมที่มีหัวหน้ายิมประจำการอยู่แล้วซึ่งตัวผมไม่ทันได้เล่นในส่วนของแบทเทิลและยิมตรงนี้เลเวลปุ๊บโดนบล็อกโซนปั๊บส่วนสีของยิมขึ้นอยู่กับทีมที่ผู้เล่นเลือกตอนกดเข้ายิมครั้งแรกเมื่อเลเวล
จากปากคำของเพื่อนสนิทที่ทันเล่นผู้เล่นจะต้องเลือกเข้าเป็นสมาชิกของทีมจากทั้งหมดทีมแบ่งเป็นสีคือแดงเหลืองและน้ำเงินส่วนการแบทเทิลนี้ผมไม่แน่ใจว่าเกมบังคับให้แบทเทิลได้เฉพาะกับทีมอื่นเท่านั้นหรือไม่หากใครทันคอมเมนท์กันไว้ด้านล่างได้เลยครับเนื่องจากผมไม่ทันได้เล่นช่วงแบทเทิลเลยขอใช้คลิปช่วงแบทเทิลที่มีผู้เล่นในต่างประเทศทำไว้แทนครับ
Pokemon Go Niantic Labs iOS Apple ID APK Niantic Labs Ingress Pokemon Go PokeStop Prof. Willow starter Augmented Reality EXP. Stardust CP Combat Point Pokemon Candy Candy Pokedex Candy Candy transfer Prof. Willow Pidgey Pidgey Candy Prof. Willow Pidgey Candy Candy Evolve Nintendo Incense Potion Revive Shop PokeStop Pokemon Go Ingress PokeStop PokeStop badge Pokestop 